有人綜合左印中大戰此末

【這次的中印衝突究竟是怎麼引發的？印軍上校為何被殺？】

綜合外電報導的小說寫法，簡介這次中印衝突始末，大體方向應該沒錯，細節可能有所出入。如果不相信的軍友，就當小說看吧…

#第一回合 印度軍隊趕走中國施工隊與解放軍

2020年6月15日下午，群山環繞的西藏班公湖畔，一隊中國施工隊，操作著重機械，正在修建解放軍臨時營房。

「最近衝突多，這營房得趕快修建，天黑前要完成，不然每次我軍從大老遠趕來，印度人都跑了」施工隊長向30多位工人下達指令。現場還有20多名護衛他們的解放軍邊防部隊。

山的另一頭，突然傳出來者不善的步伐聲，近百名印度軍隊官兵，氣勢洶洶的包圍了這個中國工地。

「XXX」帶隊的印度上校軍官指著工地大罵，旁邊的士兵拉開「這裡是印度領土，立刻退出！」的布條…印軍稱這裡是第十四號巡邏點（Patrol Point 14），說中國違反了6月6日雙方的協議，違規施工！

「哎，聽不懂印度話，都知道他在說啥，叫我們停工走人吧」！施工隊長向工人說「反正這裡沒翻譯，大家當聽不懂，繼續施工！」

眼見「口頭」勸說無效，依照慣例「拳頭」該上場了！印軍指揮官下令「打！」印軍官兵捲起袖子輪起拳頭，以及拿起地上的石塊、鐵條，開始撲向中國工地。

「我們殿後，你們快走！」護衛工人的解放軍官兵排成人龍阻擋、推擠印軍，工人趕緊腳底抹油逃之夭夭，但是現場解放軍人數太少，印軍輕鬆突破解放軍防線，不少工人被印軍痛毆，甚至打成重傷…施工機具也來不及帶走...

眼看目的達到，印軍要解放軍把受傷工人抬走滾蛋，本著「好漢不吃眼前虧」的哲學（人太少打不過啊），解放軍只能照辦。

#備戰 解放軍不甘失敗 準備奪回陣地

回到後方基地，心有不甘的施工隊長，以及「敗退」的解放軍指揮員，立刻把失利的情況上報，請示...

「這個營地是高層領導下令限期完工，不得有誤！」收到明確命令，施工隊與解放軍立刻準備兵力，要「奪回」工地，更高層的合成營指揮員，也接手了這場「戰鬥」的指揮權。

「步一連、步二連！你們300人護衛施工隊回到工地，如果印度人走了，繼續施工不得有誤！如果印度人還在，突發狀況交給一連連長統一指揮！」

「火力連，你們前推到步一連與步二連後方500公尺擔任預備隊，如果情況有變，隨時前進支援步一、步二連！」

「步三連與突擊車連，快速前進迂迴到”這個位置”，依照情況應變！」，保障連的官兵也給我準備好傢伙，除了救護單位，其餘擔任總預備隊！」合成營指揮員下達完作戰計畫與指令，營所屬的6個連都立刻進行戰鬥準備！

預計與印軍將有「肢體親密接觸」，參戰解放軍官兵攜帶了纏上貼絲的球棒（圖一）、鋼管，甚至手指虎等冷兵器，部分官兵穿戴上類似鎮暴裝的護具（圖二，不過這是借用西藏民兵的圖）與盾牌，攻防都做好萬全準備。

連施工隊的工人，都支援到上百人一同出發，除了加快施工進度，不少人還帶上了開鋒的工地長剷子當武器，必要時能支援解放軍。

#第二回合 臨時營地大戰 中方想速戰 印方拖延等救兵

300多解放軍護衛100多個工人回到了工地，卻看到現場一片狼藉…印軍的目的不是打了人就好，他們用各種工具破壞營房建設，以及現場的施工器材與機具。想當然，印軍官兵一樣不理會解放軍停止的口令！雙方只能再度用「比武」來溝通了！

但印度軍隊不是笨蛋，看到解放軍這次來的人多，為了守住「戰果」，除了現場官兵竭力抵抗外，也立刻呼叫了增援！

解放軍亦不會等印度增援人馬到了再開打，因此總共400人的中國隊，以人數優勢包圍了印軍…除了人多勢眾，這次有備而來，官兵護具齊全，所攜帶的改造冷兵器殺傷力也不小。

打架當打仗！擒賊先擒王，解放軍針對印軍的軍官優先招待，尤其肩章上有「阿育王獅」的軍人（少校以上，圖三）都被挑出來對付，希望打亂現場印軍的指揮鏈，儘速結束戰鬥。

但是實戰就是變化多！沒想到這次出亂子了...由於參與「比武」的中國隊裡面，有一大堆沒有受過正規軍事訓練的施工隊工人，趁亂報仇，拿捏不住下手輕重...

有一個工人看到解放軍圍住一位印度軍人，見獵心喜，卯足全力一剷子劈過去，正中腦袋…印軍上校Santosh Babu當場死亡！（圖四）

另外還有兩名印軍士兵被亂棒打死（圖五、圖六），但大部分印軍機動的跑來跑去打游擊拖時間，等待援軍。

#第三回合 印度援軍中計被阻擋 勝負關鍵

收到中國營區工地的印軍被圍困的消息，印軍也調派了至少500人的援軍，準備前往工地「參戰」！

但這時解放軍突擊車連已經搭載步三連的官兵，堵在印軍援兵必經的道路上佈陣，以人牆阻擋印軍推進，這是解放軍最擅長的戰術之一：「圍點打援」！（圖七）

救援心切的印軍指揮官，下令先擊敗這股解放軍，以利儘速支援友軍！於是雙方在路上就開打了！（兩邊都是山繞不過去啊）

解放軍的人數雖然少於印軍，但因為先佈陣，佔據了有利地形，因此一開始比較有利，但印軍憑人數優勢開始打大混戰時，解放軍的傷亡也逐漸增加…

#第四回合 援軍不至 攻入中國陣地的印軍崩潰 更大災難在後面

時間快速的流逝，太陽下山了！黑暗迅速的籠罩大地…困守中國臨時營房工地，遲遲等不到援兵的印軍官兵，由於傷者漸增，陣型終於崩潰，有些傷者投降，但大多數負傷的印軍官兵堅持不投降，利用夜色掩護向黑暗中狂奔脫離戰場，投向未知的命運…

至於增援的印軍，雖然造成解放軍40多人的死傷，但遲遲無法突破解放軍防線，加上夜色已黑，又收到前線已經崩潰的消息，戰鬥時機已失，只能鳴金收兵！

解放軍控制了戰場，開始搜捕印軍官兵，總共有34名印軍官兵被俘，包含一名少校與一名少尉。

逃走的印軍官兵，大部分都已經負傷，且由於解放軍堵在返回印軍大營的必經之路上，印軍官兵只能冒險跨過無人區的荒野、懸崖、冰河…等惡劣地形，晚上的氣溫更迅速降到零度以下，這裡可是海拔4200多公尺啊！

至少22名印軍官兵，在第二天或之後搜救隊終於找到他們時，已經變成一具冰冷的遺體，另外還有24人性命垂危，比在戰鬥中死亡的人數多了幾十倍，足見當地嚴酷的自然環境，以及來不及救援幾乎就等於傷者的催命符。

有埋對話，小說味濃
保持兩秒距離

內有陣亡咖哩兵既相

飛機文到
支那聲都唔聲喎

我想講
佢個張陣亡咖喱圖我上個月已經見過

好假 好中共打飛機式寫法同劇情

sauce:

對老解死五十人輕描淡寫，歷史真係口大嗰個寫